吳克儉：唔想操TSA大可轉校

檢討全港性系統評估(TSA)的委員會建議明年小三復考，教育局局長吳克儉昨晚就TSA問題，先後和家庭與學校合作事宜委員會主席、18區家長教師會聯會主席，及TSA關注組會面；會後吳克儉在其facebook發文，並貼出與團體會面照，但只提到獲18區家長教師會聯會認同新版TSA的成效，隻字不提「家長聯盟」反對TSA的意見。

「家長聯盟」隨即發公開信，炮轟吳克儉可恥，騎劫團體的反對意見，促請他立刻更正並公開道歉。同時「爭取取消小三TSA」召集人金怡寧亦在其facebook發貼，批評吳克儉「厚顏卸責，九唔搭八」，又引述吳在會上稱「今時今日，家長唔滿意學校操TSA，大可以唔去讀同轉校」。

由TSA關注組、爭取取消小三TSA群組、香港革新教育家長同盟等多個家長團體組成的「家長聯盟」，以「吳局長，請不要破壞互信！」為題發表公開信，直指吳克儉在facebook發文及貼圖，指他如何跟18區家長教師聯會見面，並得到他們支持新版TSA，隻字不提「家長聯盟」反對小三TSA的意見，炮轟局方此舉是一種騎劫，令他們十分震怒。

「家長聯盟」在致吳克儉的公開信中，直斥吳克儉「你的帖子內容不但隻字不提我們反對小三TSA的意見，但卻刻意加入我們的照片，更把帖子關閉了回應功能，實在可恥！現在，我們要求你立刻更正並作出公開道歉！」

另有家長在聲援「爭取取消小三TSA」facebook專頁貼文，直斥「吳克儉厚顏出post(貼文)，聯同教局委任偽家長代表湯修齊，騎劫家長，製造假民意，意圖欺騙市民！取消小三TSA，真•家長立場堅定不變！」並發動家長到吳克儉的個人專頁留「嬲嬲豬」表情符號，以示抗議。截至今早10時，吳克儉發出的相關貼文已累積達855個「嬲嬲豬」表情回應。

教育局長新聞秘書回應表示，局長重視昨日兩場與家長團體的會面，尊重他們提出的意見，不會隨便引述或披露。至於facebook的相片及貼文，只是簡單指出「傍晚與家長團體代表見面，聽取大家對新版TSA的意見」；其餘內容是回應家庭與學校合作事宜委員會的公開聲明；指facebook內容全是事實的陳述，「騎劫」之說並不屬實，有混淆視聽之嫌。新聞秘書強調，會面溝通貴乎互相尊重，不希望見到小事化大，大做文章。

新聞秘書續指，局長重視家校合作，家長可與學校溝通和反映操練問題，關注組也同意不是所有學校都因TSA操練學生。在這大前提下，家長可以選擇適合自己子女的學校入讀。新聞秘書強調，不希望局長的原意被曲解，成為攻擊對象。

屌你老母留名

次次發表完偉論 , 佢家人都會為佢埋單

今次到邊個 ?

間間都操既話係咪直接唔撚讀？

想叫人去外國讀？

轉去邊到？返大陸讀

唔想做香港人大可自殺

同等多幾班車一撚樣

唔想返工大可轉工

今次又要邊個幫佢頂

條仆街

佢全家死淨幾多個

收下把口啦，你屋企人幫唔到你頂多幾多獲架咋

[quote]

下年班底都無你份
幾時搵定工

TSA究竟有咩用

死全家啦，屌你老母。

唔想比人屌可以收聲

幾時肯改姓厚顏

痴撚線

吳克儉 你唔想地中海？ 咁生番d頭髮出黎囉

正仆街

咁似肥婆icon d言論既，唔鐘意咪返高登咯，你睇唔到有大把人支持肥婆咩？

fatc

唔得掂係咪想趁今日送埋佢兩位公子落去搵佢老婆一家團聚齊齊做冬？

留名

何不食肉麋

好波

轉校去加拿大?

不喜歡香港教育制度可移民

淨番兩個仔 可以落去下面幫手生涯規劃

同啲藍絲 同你講唔鍾意香港返支那有嘜野分別

唔想比人屌老母大可以唔做局長

何文田唔方便可以唔搭

今次邊個屋企人得罪左佢

##fatc

想問TSA真係咁大壓力咩
以前做好輕鬆反正唔洗計分

去同老婆團聚啦仆街

咁撚好笑?局長on9架?

真係好撚鳩

唔想做人大可自殺

死全家二十次

我唔鐘意你呢個豬閪局長又唔見我可以換

屌你老母以前

唔想比人屌老母咪死老母囉

唔想操tsa大可操吳克儉

今次又幾有道理喎fatc

派左老母老婆同自殺學生見面都唔夠
局長係唔係想派埋兩位公子去幫手？

即場竟然無人屌佢老母?

吳:入面全部都係我嘅人

認真想知依家係點
五年前小六，中英數各一本TSA模擬試卷
平時都有八樣功課以上

何不食肉糜的現代版
證明呢個民族真係幾千年來一d進步都無

唔想買樓可以訓街

乜撚野局長黎架，個仔下年升小一

快啲死

唔想比人強姦大可以唔出街

學生緊係無壓力
但學校有壓力 然後再施壓落班細路到到
我表姐個仔日日十樣八樣功課 有一半都係TSA練習

焗腸究竟有幾憎佢啲屋企人

抵你死老婆死老母 死得好

屌你老母

吳克儉幾時先同自殺學生見面

唔鍾意香港就走

其實點解要溫TSA？個成績關自己事？

唔關但老師叫你做可以點？

遲下一定有唔想吸霧霾，移民lor

好快死全家

返大陸讀

垃圾官員

兩個仔

呢句姐係叫人去自殺...

何否食肉糜

快撚 d到佢自己啦

你講開又真係幾似

唔中意香港可以移民

今日冬至，落埋去一家團聚啦

條友知道下屆冇得撈開始發老脾

屌你老母何不食肉糜

屌你老母，幾時落去同家人團聚

快撚啲落去一家團聚啦 屌佢老母

膽大到無官求自我

吳局長有四年摟屌不死身, 請版友大力D

我唔想要你呢個局長可唔可以移民？

人唔笑狗都吠

我補習幾個細路都區內名校 啲老師谷到佢地日日要補課補到五點幾 返到屋企真係卡通都無得睇 食完又要補習 其實係幾慘

睇你幾時仆街死

憨撚尻咁撚本末倒置嘅嘢都講得出

真係多撚謝曬咯

屌你

下下都亂咁講

講得岩，所以高官d仔女都去哂外國讀書

正契弟 教育局局長黎架你知唔知自己講緊乜啊

仆街仔

TSA，DSE都係on9野
認受性低到仆街

有錢dd既都讀IB

鄭先生話齋 , 今日冬至

祝局長 一家 團團圓圓